

Solucion Parcial II.

1. La Señal recibida es

$$x(t) = A_1 m(t) \cos(2\pi f_0 t + \theta_0)$$

Con $\theta_0 = 0$

$$x(t) = A_1 m(t) \cos(2\pi f_0 t)$$

En frecuencia usando $M(f)$ para f_T de $m(t)$, multiplicamos por $\cos(2\pi f_0 t)$ desplace el espectro:

$$X(f) = \mathcal{F}\{A_1 m(t) \cos(2\pi f_0 t)\} = \frac{A_1}{2} M(f - f_0) + \frac{A_1}{2} M(f + f_0)$$

Las dos formas laterales (bandas) tienen forma: $\frac{A_1}{2} \cdot M$

- Salida del mezclador (multiplicación por la portadora del D).
el lo que se utiliza en la figura es $\cos(2\pi f_0 t + \theta_0)$ con $\theta_0 = 0$
se multiplica $x(t)$ por $\cos(2\pi f_0 t)$:

$$y(t) = x(t) \cos(2\pi f_0 t) = A_1 m(t) \cos^2(2\pi f_0 t)$$

$$\text{Usando } \cos^2 x = \frac{1 + \cos(2x)}{2}:$$

$$y(t) = A_1 m(t) \frac{1 + \cos(4\pi f_0 t)}{2}$$

$$= \frac{A_1}{2} m(t) + \frac{A_1}{2} m(t) \cos(4\pi f_0 t)$$

Ahora la transformada cada termino:

- Primer termino (baja frecuencia): (baseband)

$$\mathcal{F}\left\{\frac{A_1}{2} m(t)\right\} = \frac{A_1}{2} M(f)$$

- Segundo termino (alta frecuencia, banda centrada en $\pm 2f_0$)
(Usar desplazamiento por coseno)

$$\mathcal{F}\left\{\frac{A_1}{2} m(t) \cos(2\pi \cdot 2f_0 t)\right\} = \frac{A_1}{2} \cdot \frac{1}{2} [M(f - 2f_0) + M(f + 2f_0)]$$

$$= \frac{A_1}{4} M(f - 2f_0) + \frac{A_1}{4} M(f + 2f_0)$$

Por lo tanto la señal en frecuencia después del mezclador es:

$$Y(f) = \frac{A_1}{2} M(f) + \frac{A_1}{4} M(f - 2f_0) + \frac{A_1}{4} M(f + 2f_0)$$

- Después del filtro Pasa-bajas (LPF)

ancho de banda $\geq B_m$ pero menor que $2f_0 - f_m \Rightarrow f_0 \gg B_m$

$$Y_{LPF}(f) = \frac{A_1}{2} M(f) \Rightarrow y_{LPF}(t) = \frac{A_1}{2} m(t)$$

- Bloque escalado (ganancia)

La figura muestra un bloque de amplitud por $\frac{2}{A_1}$, entonces:

$$y_{salida}(t) = \frac{2}{A_1} \cdot \frac{A_1}{2} m(t) = m(t)$$

② El sistema masa resorte y amortiguador se puede modelar a partir de la conservación de fuerzas.

$$F_s(t) + F_f(t) + F_r(t) = F_E(t).$$

$$\text{donde } F_s(t) = k y(t), F_f(t) = c \frac{dy(t)}{dt}, F_r(t) = m \frac{d^2 y(t)}{dt^2}$$

$$\text{Tenemos: } m \frac{d^2 y(t)}{dt^2} + c \frac{dy(t)}{dt} + k y(t) = F_E(t) = x(t)$$

Aplicamos la transformada de Laplace:

$$\int \left\{ \frac{d^n x(t)}{dt^n} \right\} = s^n X(s) \text{ tenemos que:}$$

$$ms^2 Y(s) + c s Y(s) + k Y(s) = X(s)$$

q:

$$H(s) = \frac{Y(s)}{X(s)} = \frac{1}{ms^2 + cs + k}$$

Ahora para el circuito eléctrico

$$V_1(s) = (L s I_1(s) + I_1(s) - I_2(s)) \frac{1}{s}.$$

$$(I_2(s) - I_1(s)) \frac{1}{s} + I_2(s) R = 0$$

$$V_0(s) = R I_2(s).$$

Despejamos $I_1(s)$ respecto a $I_2(s)$:

$$\frac{1}{s} I_2(s) - \frac{1}{s} I_1(s) + I_2(s) R = 0$$

$$* I_1(s) = I_2(s) (1 + c R s)$$

Se reemplaza respecto a la primera ecuación

$$V_1(s) = L s I_2(s) (1 + c R s) + (I_2(s) (1 + c R s) - I_2(s)) \frac{1}{s}$$

$$V_1(s) = L s I_2(s) + c R L s^2 I_2(s) + I_2(s) \frac{1}{s} + I_2(s) R - I_2(s) \frac{1}{s}.$$

$$V_1(s) = I_2(s) (CR^2s^2 + Ls + R)$$

$$\frac{I_2(s)}{V_1(s)} = \frac{1}{CR^2s^2 + Ls + R}$$

$$\frac{RI_2(s)}{V_1(s)} = \frac{V_0(s)}{V_1(s)} = \frac{R}{CR^2s^2 + Ls + R}$$

$$* \quad \text{HS} \quad \frac{V_0(s)}{V_1(s)} = \frac{1}{CRs^2 + L/Rs + 1}$$